---
- GuiCommand:/fr
   Name:TechDraw LinkDimension
   Name/fr:TechDraw Lier une cote
   MenuLocation:TechDraw → Dimensions →  Lier une cote à une géométrie 3D
   Workbenches:[TechDraw](TechDraw_Workbench/fr.md)
   SeeAlso:[TechDraw Vue](TechDraw_View/fr.md), [TechDraw Groupe de projection](TechDraw_ProjectionGroup/fr.md)
---

# TechDraw LinkDimension/fr

Il est prévu que **TechDraw Lier une cote** soit déprécié dans le futur. L\'outil [TechDraw Réparer une cote](TechDraw_DimensionRepair/fr.md) peut être utilisé pour modifier les références 2D et 3D.

## Description

L\'outil **TechDraw Lier une cote** crée un lien entre la géométrie 3D et une ou plusieurs cotes projetées existantes sur une page. Ce lien permet à la cote d\'utiliser des valeurs 3D réelles au lieu de valeurs projetées 2D.

L\'utilisation la plus courante de l\'outil Lier une dimension est la cotation des vues isométriques dans un groupe de projection. La longueur projetée d\'un bord dans une vue isométrique ne sera bien sûr pas nécessairement égale à la longueur réelle du bord. Dans une vue orthogonale, les longueurs projetées et réelles seront égales.

Le lien indique à Dimension de calculer sa valeur directement à partir de la géométrie 3D.



## Utilisation

1.  Créez une cote appropriée sur la page de dessin en utilisant l\'un des outils [TechDraw Cote de longueur](TechDraw_LengthDimension/fr.md), [TechDraw Cote horizontale](TechDraw_HorizontalDimension/fr.md) etc\... Cette cote sera au bon endroit sur la page mais affichera la dimension de la valeur projetée.
2.  Sélectionnez la géométrie dans la vue 3D, par exemple une arête, qui correspond à la géométrie projetée de votre cote.
3.  Appuyez sur le bouton **<img src="images/TechDraw_LinkDimension.svg" width=16px> [Lier une cote à une géométrie 3D](TechDraw_LinkDimension/fr.md)
**
4.  Une boîte de dialogue va s\'ouvrir. Sélectionnez 1 ou plusieurs dimensions à associer à la géométrie 3D sélectionnée.
5.  Appuyer sur **OK**.

Une fois l\'opération de liaison terminée, la propriété {{PropertyData/fr|MeasureType}} de la dimension passe de `Projected` à `True`.

## Limitations

Les objets Dimension sont vulnérables au \"[problème de nommage topologique](Topological_naming_problem/fr.md)\". Voir [TechDraw Cote de longueur](TechDraw_LengthDimension/fr.md) pour plus d\'informations. Il est recommandé que la liaison des dimensions soit l\'une des dernières étapes de votre processus de dessin.

1.  L\'outil Lien ne vous empêchera pas de créer des liens illogiques, vous devez donc choisir le bon bord dans la vue 3D lors de la création du lien.




1.  Il n\'y a actuellement aucun moyen de rompre un lien; vous pouvez redéfinir {{PropertyData/fr|MeasureType}} (type de dimension) sur `Projected`(projetée) et la dimension utilisera la valeur projetée au lieu de la valeur liée.

Notez que si la dimension à lier est basée sur deux sommets, vous devez en sélectionner deux dans la vue 3D. De même, si la dimension est basée sur une arête, vous devez sélectionner une arête dans la vue 3D.



## Propriétés

-   La propriété **Measure Type** d\'une cote liée sera changée de {{Value|Projected}} à {{Value|True}}.



## Script

Voir aussi : [Autogenerated API documentation](https://freecad.github.io/SourceDoc/) et [FreeCAD Débuter avec les scripts](FreeCAD_Scripting_Basics/fr.md).

L\'outil TechDraw Lier une cote n\'est pas directement utilisable dans les macros, mais la modification de la propriété **References 3D** permet d\'obtenir le même résultat.





{{TechDraw Tools navi

}}



---
![](images/Right_arrow.png) [documentation index](../README.md) > [TechDraw](TechDraw_Workbench.md) > TechDraw LinkDimension/fr
